呆滯想睇精神科醫生

有冇平靚正醫生推介

覺得你正常
只係內向

測下mbti

睇睇心理醫生先

由細到大你可能習慣左一個思考模式
兒時玩伴或者到大個朋友又唔算多
身邊冇乜幾可有人先會咁
或者專注力不足 都好睇你對邊方面
如果你對個樣野有興趣 專注力又唔同
今時今日基本上好多人都專注力不足
好心散 好大程度慣左係咁睇電話
做乜都要停停睇一睇電話

什麼來的

將缺點化作優點？
個腦成日ff發夢應該係有創造力
有冇對作家畫家or編劇果d有興趣

同樓主有d似，個人成日好似食左丸仔咁係度飄緊，俾人感覺好唔認真，其實已經留意曬成個情況。

個腦不停諗野，跟住做決定時就不停有正反兩方係到爭辯。但係唔同既係一集中精神做一樣野就清靜曬。

同埋同樓主相反，個腦無時無刻開曬turbo, 同一時間諗幾廿萬樣野，但係身體攰到唔想郁。

精神上都係好呆滯？

呆滯都上到u
自愧不如

精神恍惚都大學畢業

咁依啲狀況會影響到你生活？

咁嘅狀態係點溫書樓主專注力唔夠集中都考到入U，係咪因爲記憶力驚人

有機會係ADHD , 上網搵下資料會有d 問卷test做下

係其他人廢

有無戴眼鏡？

有冇視力問題

有乜關係？

如果你有輕度近視而你自己唔知
平時睇嘢Blur Blur哋真係會好難Focus落去一個地方度，覺得成個世界好似好唔真實咁好撚High
有近視嘅除低副眼鏡就會明我講乜

我都係想講呢樣野，我之前同樓主症狀差不多，成日起身都覺得攰個人無精神頭暈暈，唔知想點，反應又慢，做左矯視之後個人精神左好多

同你一樣，點算

有

有毅力，每次溫少少

Check過眼，正常

會唔會有柏金遜

除咗被標籤呢？工作、社交有實質障礙？

對樓主好大打擊

咁你睇精神科係懷住乜expectation，最想達到咩狀態？食藥改善症狀？同人傾計，消除自己對外在標籤嘅關注？

有冇好啲嘅時候？運動時？

精神好活躍，肉體好呆滯。

老實講唔覺得係精神病，但你可以照去睇嘅，搵吓有乜方法改善都好

至於你一開波話要平靚正精神科醫生，應該只有排公立

P.S. 多活動、做運動，對改善情感、身體機能都有幫助

重點係你所謂既呆滯有冇影響到你生活，我聽落就唔覺，我有個大學同學係dianosed with adhd, 成日十問九唔應，飲起酒黎又勁撚hyper，佢話見到數字會飛黎飛去，但係佢gpa 4.0，仲要半工半讀，有女朋友，醫生都係出d adderall比佢，同正常人基本上冇分別。
你講既聽落大多數都係adhd既trait，但係其實就算你有trait醫生都未一定會dianose你adhd或者其他精神病, 因為其實好撚多人都有你講既trait，判你精神病對你生活工作未必真係會幫到你，要睇醫生點諗。
如果真係嚴重影響到你生活咪去做個test, 話唔定測完出黎十幾隻精神病搭埋都唔出奇。

我細個都係咁
D老師覺得我好有問題會大大力拍我台叫我唔好發夢
唔知點解大個左俾人話得多就少左發呆既狀況
同埋以前唔會望人講野 依家會 同埋對眼有神左
係反應比人慢少少
我覺得細個係有少少自閉症 但係係會隨時間而變化

戒丁

影響到生活，因為去到邊都會俾標籤

你兩隻好似唔識聚焦咁？

我都係人地以為我飄移緊/呆左聽唔明
其實我真係有聽

只係懶

又搞埋呢垃圾分類 死撚開啲啦心理撚

點專心做到成份卷

咁係樣問題

係人有表情個陣都唔呆滯架啦⋯⋯

沒辦法專心，做做下會諗其他嘢

個樣似傻仔睇醫生都冇用架喎

收皮啦撚樣

你有冇就呢個原因同自已個家庭醫生傾過呢？

最後發現係樣子問題...

未試過因為呢樣嘢求醫，

你去同睇開既醫生傾下先，佢覺得你有需要會寫醫生信轉介你去睇架喇

我覺得呆唔係問題但係，成日發夢，多野諗，control唔到先係問題

咁點解成日發夢多野諗又一定係唔正常呢？

focus唔到

試吓靜觀？

呢個方法都可以try

個個細眼加單眼皮都咁上下樣嫁
行路仆街咪純粹手腳唔協調囉

返工太大壓力，我都好想睇醫生

我估我有D人格障礙🤦🏾‍♂️

食藥冇撚用

推, 樓主我同你一樣, 之後去咗睇醫生, 係adsd, 食咗藥之後直頭冇哂呆滯

Good

你去咗睇邊個醫生

睇完你會更呆

精神科醫生成日開啲藥食完仲加病唔好問我點解，我試過，仲要好似變左個人咁，越食似精神病人

呢個我都知道，不過冇計啦

同樓主一模一樣
以前朋友仲會以一種驚恐眼神望住我
問我做乜無啦啦傻笑
通常我都求其作個原因 化解尷尬
恍惚到有時個人好似飄下飄下咁
惚到做完啲嘢會諗：係咪真係我做架？
呆到朋友堆出哂名
利申 智力正常
但冇覺得自己有精神問題
反而覺得人人都係咁架啦
只係佢哋收得埋
而自己個腦太嘈 控制唔到 諗弱智嘢 令精神狀態差 我係咁理解自己呢種狀態 唔覺得係精神病 每個人都有弱項

反而特登去睇精神科 對自己心理同生理都唔好

我明
食到啲好難食嘅嘢到表情
同事會好大反應咁話：xxx都有反應
你睇吓xxx都有反應
我成為咗一種奇怪指標

有機會係adhd 自閉
但我唔覺得呢兩樣野係精神病
精神病只係用嚟區分一啲冇咁融入到呢個社會嘅人
唔代表有問題

有自理能力 對生活上冇特別大影響
絕對唔建議去睇醫生
何必自我標籤？

成日打J ?

以為又係個件痴線無力肥佬開post

曾經有次去某醫院探病，途經該院其中樓層,剛剛有班精神病患者出外散步回來，在大堂聚集交談，好奇心走近佢哋聽下佢哋日常生活傾D乜嘢 亞甲問亞乙：借三蚊俾我呀？乙：我邊度有咁多錢呀 甲：唔係嘛，三蚊都唔信我！跟住亞乙同甲講：亞邊個話你xxxxx噃 亞甲望住亞乙：佢都痴缐！
我發覺佢哋同我哋冇乜唔同

邊個嚟

可能我都有自閉，因為細個聽屋企人講我唔識笑同喊。

差唔多, 但冇佢咁柒, 個樣比人感覺好蠢, 講極都唔明咁, 但其實我明, 可以舉一反三

呢個可能係情感障礙

冇啦, 要長食, 不過係食完等半個幾鐘就見效, 禮拜六日可以唔使食

樓主放心啦
你冇事 正常人
因為痴線既人係唔會覺得自己痴線

細個有冇遇過一啲好大既改變/有事傷害過你自己你唔記得咗？

可以睇睇社工先

睇嚟意義唔大，我都係發呆睇精神科，求奇安個腦癲癇症俾我就算，淨係識叫你食藥，但啲藥副作用大到嘔

其實真係冇乜效，反而又攰又呆，覆診又超密。正一解決唔到問題仲增加煩惱

你會突然間抽搐？

Schizoid personality disorder

似係，不過呢個食藥醫唔到

唔會，只係發呆咋，仲要只係秒計。
所以先覺得佢求9其

好

應該係專注力不足姐，好小事。

是但搵間睇叫佢介紹

輕輕一推

咁你睇咗醫生先唔好亂食藥

最後都係決定去睇歐陽國樑

計埋藥費應該千二左右

人生真係太痛苦

咁你做運動果陣個樣會唔會呆

會呀

有啲人個腦轉數快，有啲人慢，但智力如果正常，都冇需要擔心啦，人係有好多種，好多嘢天生，唔好乜都歸咎有病

ADD揮手
瘋狂放空呢個特徵真係中撚到仆街
未到就嚟仆街嘅境況基本上都唔會集中到

打太多飛機？

個樣似傻仔會俾人歧視

但係你個樣會唔會呆滯到似傻仔

點似法？有人取笑你？定有人搵過你笨？可能只係你自己嘅感覺掛

lm

我仲呆過佢

冇表情，兩隻眼發直，行路唔協調

讀唔到大學個啲人咁算咩

你打唔打機架？打機可以忠實咁睇出一個人嘅腦手協調

似食完鎮定劑

係有好多種天生啊

但係比起天生

樓主中咗部分ADHD既症狀

因人而異，會個人發病個status都可以唔同

ADHD係相反個喎，唔係呆滯，係過度活躍

我由細到大 除左中學打排球之外 都比身邊人話反應慢 呆濟 遲鈍 雖然都讀到書返到工 但總係比呢個框架令自己無自信 個人好易放空發夢 學識接受左自己係咁樣先 因為要你即刻變得反應快唔呆濟 姐係逼鳩自己 總有啲野係你擅長既 （雖然我未搵到）

講錯
係AD 唔係ADHD

我都係，而家做緊art & design related 既post成個人好咗好多

溝通好似無問題 識描述自己情況 都好正常人阿

你平時返工聽人講野會唔會飄左去好遠？或者無乜記性 下一秒就唔記得要做咩我好撚嚴重

我打機反應都OK，不過都係精神恍惚咁打，唔集中

我玩傳說對決打咗千幾場，勝率係七成幾，我多數玩三打三

但係問題係部份專注力唔集中嘅人，佢唔會精神恍惚到行路同睇嘢都有問題

呢啲弱智先會咁

有冇人話你似傻仔

感覺你似係ADD/ADHD 果D fd
血清素問題。。。睇下醫生點講，係到問都冇用

男朋友成日叫我豬兜。。

咁你唔係弱智
會唔會係有其他病

或者你潛意識慣咗呢種思考同生活模式

我都覺似只係我見其他專注力不足嘅人唔會呆到傻仔咁

所以我聽日去睇醫生

真心 樓主做下mbti 人格測試+8維功能測試
了解返自己性格弱勢功能
我覺得你似係典型ne（聯想力）太高
Se（現實感）fe(共情能力）低既intp型人格
如果你係跟唔到計劃 功課deadline fighter既話就更大機會係
Mbti有心理學根據的 最緊要唔係測完就算 要了解返人格功能去改善自己

啲人一味話心理測試測完咪又係咁

其實MBTI係數一數二準

尤其佢統計既係全世界咁多個國家再summarise 同埋畀個average evaluation

S型人係咁
用自己既有角度看待事物

我都係creative嗰類
想改善自己太活喺自己世界而意識唔到有啲重要既事要做

唔呆弱其實就冇問題

我除咗入到大學之外，精神狀態同一個弱智冇分別

今日睇咗醫生了，自閉症

食藥都解決唔到

係亞氏保加症

遇唔少人有亞氏保加症, programmer, professor

再加上專注力不足，變呆滯

我發覺食藥專注力失調藥之後，冇咁呆滯

推

咩藥？ritalin or concerta

Concerta，你都有食？

我ritalin 10 mg 1日2次 但冇乜用
我由細到大都俾人話呆濟反應遲鈍
同樓主你啲症狀都幾似

缺乏一種體會人哋情感嘅能力

試吓睇多啲戲

你睇公立醫院？

私家同公立都有睇過
而家睇公立 醫生話唔好諗住有病就得 判斷我adhd
無奈啲藥冇任何作用

個人睇法唔同，
我反而覺得相中人係面懵心精果類人

有冇示意圖？只係諗到弱智個種或者唔集中個種

自膠

就係呢種

可唔可以問吓你公立醫院排咗幾耐，有私家轉介信？

公院同私家用嘅藥一樣？

醫生俾左咩藥？剩係定左亞氏保加？
我覺得樓主可以試下睇埋臨床心理學家？因為你問題睇落唔嚴重，可能心理治療(psychotherapy)會幫到手
藥係有用但始終根治唔到就會依賴左

Concerta 18mg

專注力不足

仆街我同樓主好似
之前測係intp-t

我都識一個人個樣呆呆滯滯
對眼有少少突咁
同佢講野佢淨係識望住人
佢本身有自閉症
樓主你係咪本身都唔鍾意講野，好毒嗰類人？

可能缺乏b12
有啲人身體吸收唔到

係

點解會話你亞氏保加
你有咩興趣

咁可能係你本身有自閉症

認真 戒丁會幫到你

有亞氏保加症

公立記得應該3個月 私家冇轉介
公立冇concerta 得ritalin or ritalin la

一用腦我就好攰好想訓頭痛 呆滯嘅狀態會令我舒服好多

頂，同我一樣
有冇話你樣似傻仔

傻仔又冇 呆滯感情表達差 成日俾人話好頓
總之俾人感覺好怪 問我係咪食錯藥
成日俾人叫我用多啲腦
同人傾偈覺得轉數好慢 成日比唔到反應
除咗呢樣啲朋友都覺得我好正常
但我又冇抑鬱果啲
讀書方面又冇乜太大問題

戒過四個月 冇乜作用
但係冇耐就識到第一任gf

係醫院驗過晒血做晒檢查
但出嚟報告乜事都冇

覺得有咩用？
我食完藥效發揮勁短時間
就變返一樣呆滯眼瞓
大致上覺得係冇咩用

Concerta可以維持12h

如果時間維持唔長，劑量可以加

不過，只有食藥嘅時間入邊先唔呆

可能係亞氏保加症？

係天生呆定後天？

應該後天
細個就冇乜留意

即係你可以12個鐘保持住唔呆嘅狀態？

你唔夠訓
攞2日大假 訓足2日 包斷尾

AD?

其實一時時

12個鐘入邊有時呆有時唔呆

醫生有冇開其他藥俾你？

我經常成日覺得個䐉好攰，只有呆滯嘅呢一種精神狀態先可以令我比較舒服。我一集中精神嘅時候就覺得好攰，就會變返呆滯。

樓主你個症狀同我真係一樣
但呢個世界唔容許我哋咁
特別係社交 要即時俾反應 成日覺得同人傾偈會好攰
因為呢個原因 約咗女朋友出去傾計令到大家都好冇癮
我諗呢個問題會令到我遲早同佢散

讀書都話可以慢慢自己用時間諗

我成日中意幻想自己係動漫或者電影嘅角色
會好沉醉 搞到成日忽略現實既野

有冇聽過dissociative disorder?
樓主可以search下睇下自己似唔似

冇啊，一星期之後複診，再加大個劑量

最起碼你個樣唔會呆滯到似弱智

不過我同你都係一模一樣，但係我自己去都影響到外貌嘅程度

咁係樣嘅問題
精神科幫唔到你㗎

如果我睇精神科醫生，叫佢開醫生紙比我出去買藥，平啲，多數都應該肯？

個人好難集中，由細到大都係
好似返學咁溫書期間內明明都會有印象
但到上場瞬間好似消失曬咁，然後完咗件事後又會記得返

返工聽完人講野好易唔記得，
但離開咗個環境又會好易記起+詳細內容

同埋周不事比人話個樣唔留心，但佢講緊既野我都有聽+記住咗

想問下巴打們睇醫生有無幫助？成個人鬱起黎會有少少想嘔
成十年了，由小學到依家出黎做野好耐，
好耐之前睇到呢個post，原來唔止我係咁樣

我搵到原因了，唔關專注力不足事，純粹係個人抽離咗現實。唔抽離個人即刻唔呆

adhd

我明，我真係明
嗰種對現實無期望既無力感

現實嘅無力令我哋沉醉喺腦海嘅幻想入邊

3打3有咩好玩

快啲完場

去睇專科喇，上網問唔出啲咩

睇過，似係亞視保加症影響

岩岩睇左套劇過癲癇症啲人都會發呆
唔知幫唔幫到樓主你呢